九龍塘 紅磡站 橋位易下手

2019年02月11日

九龍塘 紅磡站 橋位易下手

記者現場觀察，九龍塘站的行人天橋亦有機會被狂徒犯案。模擬圖片

【本報訊】狂徒拆欄杆毀壞港鐵東鐵綫電纜，《蘋果》到多個東鐵線車站視察，發現九龍塘站及紅磡站亦有行人天橋橫跨架空電纜的情況；有立法會議員建議，港鐵應於接近架空電纜的行人天橋位，加設保護設施。工程師指，大部份國家鐵路系統皆有安全裝置，一旦電纜損毀，會即時斷電，避免發生大爆炸。

相關新聞：村民指現場常有夜青嬉戲

外國鐵路設斷電安全裝置

事發的太和站有天橋連接泰亨灰沙圍與坳仔村，橫跨南北行路軌。《蘋果》到東鐵綫九龍塘站了解，該處同樣設有行人天橋，連接真光里及又一城，橫跨鐵路來回行車線，行人天橋斜路同樣有類似的扶手欄杆，橋面牆身約1.5米高，要刻意拋擲物件落路軌並沒難度，而現場只有商場出入口有閉路電視裝置。而紅磡站地面，亦設有行人天橋橫跨路軌及電纜，牆身連圍欄高約3米，保安程度較高。

立法會交通事務委員會主席陳恒鑌建議，港鐵和路政署應考慮，在未有圍欄又接近架空電纜的行人天橋位加設保護設施，以免同類情況再發生，影響東鐵服務。

英國機械工程師學會院士盧覺強指，大部份國家及地區的鐵路系統，皆設有安全裝置，高壓電纜一旦發生事故，會斷電防止意外發生，即使電纜斷裂，亦不會發生爆炸。盧覺強指，假如電纜斷開，觸及路軌的地線，會發生搶火，冒出火花，「好似燒焊咁，持續幾秒。」盧覺強提醒，港鐵高壓電纜高達2萬5千伏特，若有人手持金屬物觸碰電纜，隨時會被電死。

■記者潘婉玲

上一則
上一則
重案追緝 狂徒拆欄飛擲 毀東鐵電纜 天橋犯案 列車受阻逾一小時

下一則
下一則
村民指現場常有夜青嬉戲

村民指現場常有夜青嬉戲
重案追緝 狂徒拆欄飛擲 毀東鐵電纜 天橋犯案 列車受阻逾一小時

算唔算鼓勵犯罪？

咁有時D網絡安全公司揭露某D安全隱憂都應該係鼓勵犯罪

圖中人好似張家輝套戲: 斷正即啪

乜柒都關個盧覺強事

警察公佈犯罪數字增加都係

屌要落手既話好多區都有天橋啦
拎來講

屌
一陣又圍撚住晒

愛得太遲

假乞兒橋

千祈唔好睇警訊案件重演

警訊少人睇
毒果我日日都睇

依位弟兄